［集思廣益］究竟女人幾時先用老公姓？

林 鄭月娥
陳 馮富珍
范 徐麗泰
陳 方安生
暫時諗到呢啲出名啲嘅例子 但點解佢地要將老公姓放喺前面？

點解利孝和夫人唔叫利 陸雁群？
點解小甜甜唔叫王 龔如心？
梁愛思呢啲呢？
鄭汝華呢？

咩時候界定係咩情況？

張謝安琪
謝張繼聰

陳方安生順口過方安生好多

身份證有加到咪用 無加咪無囉

扮貴族，有咁上下地位或家低嘅女性都會咁改，唔咁樣改會俾其他同等地位人仕睇唔起

聽開叫開咪覺得順口

林鄭月娥被叫成林鄭
范徐麗泰都有啲叫佢做范徐 或者范太
點解陳方安生又唔被叫成陳方？

將兩個姓痴埋一齊叫 點都係唔多順口

因為嫁左入去就係嗰家人
所以要跟佢姓？
唔全的話就好外人咁

咁將來你太太，都會放你個姓喺佢前面？

遲下會冇呢個問題架啦 女權遲早拎呢個黎講

戚秦氏

其實
訂位嗰陣咪會冠夫姓
陳太book左三位吖唔該

佢鐘意用咪用

有人同時跟老豆同老母姓 唔知咩原因

呢個冇聽過 咩玩法？有冇例子？

鄭張尚芳

做官呢班係學英國式丫嘛。以前讀英文書院啲老師都係咁叫，要叫Mrs.乜野。

要睇兩家邊個有地位d 男方跟女家性咪叫入贅

而家有d 大陸既係咁拎名
父姓+母姐+名
所以好多出來有4個字
我個仔間學校都有兩個係咁
但我唔知佢個名到底係
姓：父姓 , 名：母姓+名
定係
姓：父+母姓 , 名：名
唔知點分

咁如果夫妻都同姓呢？

好似漏口仔咁

呢個應該好新嘅潮流
上一代人仲係一姓一名 咩張軍 李成 呢啲
咁快去到自創複姓